---
number: "35"
title: "Autos autónomos - ¿Son vehículos o robots?"
date: "2021-12-17"
season: 1
path: "/episodes/autonomos2"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast35.mp3"
time: "4500"
featuredImage: "images/autonomos2.jpg"
backgroundImage: "images/autonomos2.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/1AMLooWyJbf5ffsyR5ABg4?si=aqjEW6XUQ06x2-JgFyxA_Q"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/39-keith-frankish-on-illusionism-about-consciousness/id1496501781?i=1000542716550"
google: "https://tinyurl.com/5xs7jn4m"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
El segundo episodio sobre autos autónomos, con aún más información
y detalles sobre cómo están construidos, cómo hacen para enterarse de dónde
están, qué los rodea, qué peligros y obstáculos tienen, etc. 



Nos enteramos  de los cambios recientes en los sensores del Tesla y por qué
ya no están utilizando algunas tecnologías que pensábamos eran indispensables
(ahem el lidar). Intentamos profetizar qué nuevos cambios tendrán los autos
autónomos en el futuro inmediato, y sobre todo nos preguntamos si ya 
deberíamos clasificarlos como robots, con todo lo que esto implica,
incluyendo si estamos más cerca de un futuro tipo Terminator :)



Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.


### Notas
